<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Proving-Grounds on Hacking Things</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/proving-grounds/</link>
    <description>Recent content in Proving-Grounds on Hacking Things</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 10:05:08 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/proving-grounds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Proving Grounds - Shakabrah</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/proving-grounds/shakabrah/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 10:05:08 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/proving-grounds/shakabrah/</guid>
      <description>Introdução Link to heading Dando continuidade à série de postagens sobre desafios/CTFs realizados, trago a documentação da máquina Shakabrah (nível Fácil/Easy), disponível gratuitamente no Proving Grounds Play.&#xA;Para quem não está familiarizado, os desafios do tipo Capture The Flag (CTF) envolvem máquinas vulneráveis que têm como objetivo testar as habilidades dos participantes em identificar e explorar essas falhas. Os competidores devem encontrar flags (bandeiras), que são provas de que conseguiram comprometer com sucesso os alvos designados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proving Grounds - Photographer</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/proving-grounds/photographer/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 13:00:08 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/proving-grounds/photographer/</guid>
      <description>Introdução Link to heading Iniciando a série de postagens sobre desafios/CTFs realizados por mim, trago o writeup da máquina Photographer (nível Fácil/Easy), disponível gratuitamente no Proving Grounds Play.&#xA;Para quem não está familiarizado, os desafios do tipo Capture The Flag (CTF) envolvem máquinas vulneráveis que têm como objetivo testar as habilidades dos participantes em identificar e explorar essas falhas. Os competidores devem encontrar &amp;ldquo;flags&amp;rdquo; (bandeiras), que são evidências de que conseguiram comprometer com sucesso os alvos designados.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
