<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Hacking Things</title>
    <link>https://erdrborges.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Hacking Things</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2024 10:17:05 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://erdrborges.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Minha experiência com a DCPT</title>
      <link>https://erdrborges.github.io/posts/certificacoes/experiencia-dcpt/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 10:17:05 -0300</pubDate>
      <guid>https://erdrborges.github.io/posts/certificacoes/experiencia-dcpt/</guid>
      <description>Neste artigo pretendo relatar sobre a minha trajetória para obter a certificação DCPT, trazendo o ponto de vista de alguém que está iniciando na área.&#xA;Quem sou eu Link to heading Meu nome é Eduardo Borges e trabalho na área de tecnologia há mais de 5 anos. Possuo formação na área e atualmente estou me aperfeiçoando na carreira de cibersegurança. Para saber mais: https://www.linkedin.com/in/erdrborges/&#xA;Motivação para tirar a certificação Link to heading Apesar de trabalhar com tecnologia há algum tempo e me identificar com a área de cibersegurança, nunca havia trabalhado de fato na área, o que me motivou a buscar formas de me profissionalizar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Proving Grounds - Photographer</title>
      <link>https://erdrborges.github.io/posts/proving-grounds/photographer/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 09:00:08 -0300</pubDate>
      <guid>https://erdrborges.github.io/posts/proving-grounds/photographer/</guid>
      <description>Iniciando a série de postagens sobre desafios/CTFs realizados, decidi por documentar a máquina Photographer (nível Fácil/Easy), disponível gratuitamente no Proving Grounds Play. A máquina tem como objetivo o acesso inicial à ela, onde o atacante deve adquirir a chave de usuário, e posteriomente escalonar privilégios (privilege escalation), adquirindo a chave de root.&#xA;Enumeração Link to heading Para iniciar o processo de enumeração, realizei um scan de portas via nmap junto ao IP disponibilizado.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
